成人想學鋼琴

本身識小小鋼琴 但係細個學學下放棄左
依家人大左想學番一門手藝 如果重新學番鋼琴大家有無咩意見可以俾我 究竟我應該自己彈下玩下先定請個人教琴同試下考級
如果成人想考番個三四級大約要幾耐

Btw屋企有電子琴 依家有自己試下彈下

絲?
可以教你

你考級係為左咩先 我個人覺得你想有門手藝 上堂 學點彈已經夠做 人哋考級最後都係想考到演奏級去教人或者點 你唔係呢個方向根本唔駛考 除非你覺得呢個係一個成就或者肯定咪去考級 不過Btw三四級真係唔難

認真想問下初級大約幾錢一堂

其實係想迫自己練琴同有個目標 以前就係學下玩下但之後覺得練琴好煩就冇再學 依家成日上網睇人彈琴覺得好正

留名想學

60分鐘換60分鐘
我教你彈
你同我做

練scale
練czerny果啲練習曲
留意指法姿勢，練琴錄音聽返邊啲位怪
買theory自己了解下原理先

仲要得閒睇譜認音

樂器無得急於求成架
練返好基本功先
唔練點彈點發揮得好啲樂曲
練琴唔可以停 btw要剪指甲
彈classic盡量唔好用電子琴

好!thanks!!!

唔鍾意留指甲 無急於求成吖淨係問考級大約要幾耐 俾個目標同時間自己

可以先訂下自己鍾意玩咩style先，
決定咗之後先搵下正確嘅老師學，
自己有教開pop同jazz，
睇吓幫唔幫到你

無得講要幾耐
不過你有底應該會易過新手嘅
一般都係一跳就考3級
範圍係scales, pieces, sight readings同oral
Pieces有3首要彈，指定樂曲
A樂曲通常係巴洛克到古典時期早段
B樂曲通常係古典時期中後段到浪漫時期早段
C樂曲就係浪漫時期後段到Contemporary

練到咁上下搵啲考試譜睇下覺得hand唔handle到
如果得咪可以去報

考完可以彈下唔同時期嘅作品
通常啲琴行有好多黃色嘅琴書
你問下佢依家自己幾多級應該買邊啲
買佢推介果啲就得
可以跟曲種買合集
例如係sonatina, sonata(因為多到數唔曬，唔會彈後完)
其他嘅可以跟返唔同作曲家買唔同樂譜
例如係bach嘅2 part/3part inventions, fugues
唔同作曲家嘅練習曲
Chopin嘅waltz 等等

好我依家有拎番細個啲琴書彈練番左右手啲手指 可能之後就聽你講買啲黃色嘅琴書

Pieces 3首改左唔用時期la 今屆

咁正 果時好憎彈contemporary

做乜撚野...

練scale apoegio 系真
Czerny 有啲悶
有啲地既話練下first lesson in bach book 1比較有趣🤔
不過最重要系彈自己有興趣的歌

呢D精蟲上腦既癡線佬....
鳩痕就去叫雞啦
抑或連雞都唔想做你生意

我以前都覺得悶 啲樂曲旋律節奏好單一

但係彈得多czerny唔同嘅樂句真係練到指法好啲
同埋會識得分重點

巴打如果有興趣學可以tg傾

新手想學jazz

搵老師要預幾多錢？

借po問吓，如果真係由0開始係咪唔建議學？（成人）

應該無問題 我二十幾先開始學 從學5線譜開始
學左一個月 都開始識彈

呢位巴搵私人教定自學？

去琴行到 千幾蚊一星期一堂
因為一開始 都唔知會唔會長學 唔想買琴

留名

邊間琴行咁嗱脷千幾蚊堂

一個月 千幾蚊
四堂...
sorry我表達能力有問題

用app學點睇
成日賣廣告個個

想同樓主一齊學

HKD250 好似45 分鐘

咁你依家學成點呀？
我5月開始學琴，都係由零開始
任何樂器都無玩過

都ok 但兩頁4拍既歌 都要練十幾次 先掌握到個節奏

有興趣跟老師學可以tg我 我都係絲

Lm
都係一把年齡
想學 諗緊出去上初級班 學幾堂
試試佢 岩就
再買數碼鋼琴 係屋企自己練

流行曲為主
詩歌類 同某d 古典都有興趣

咁有冇人教jazz

成人想學，主要想學流行曲，九龍，請報價

由淺入深，彈下啲自己鐘意既野先
唔怕悶可以彈下啲練習曲
E.g. Czerny
得閒可以拎scales彈下當warmup
搵好聽既歌黎Sight reading下

最緊要唔好比壓力自己要一下子就彈得返以前咁，慢慢等自己啲手指聽話返，個腦對音符敏感返。

唔學classical有咩選擇
個方式係咪都係大同小異？

痴撚線

試過 幾堂 想學首歌

基本上自己練都得 之後冇學

但你考級都係問下琴行好啲

有興趣咪傾傾佢